\begin{center}
    \section*{CAPÍTULO X}
    \addcontentsline{toc}{section}{BIBLIOGRAFÍA}
	\vspace*{0.5in}
	\renewcommand{\refname}{BIBLIOGRAFÍA}
\end{center}

\begin{thebibliography}{10}

	\bibitem {SCADA} "SCADA", Es.wikipedia.org, 2019. [Online]. Available: https://es.wikipedia.org/wiki/SCADA. [Accessed: 07- Aug- 2019].

	\bibitem {MANGO}"MANGOES", Static1.squarespace.com, 2019. [Online]. Available: https://static1.squarespace.com/static/587820255016e182d0570766/t/5ab301b45
	
	62fa79e4d50d97d/1521680822626/Mango+Spec+-+Spanish.pdf.
	
	[Accessed: 07- Aug- 2019].{MANGO} MANGOES. 2019, p. 1.
	
	\bibitem{Servidor}"Servidor web", Es.wikipedia.org, 2019. [Online]. Available: https://es.wikipedia.org/wiki/Servidor\_web. [Accessed: 07- Aug- 2019].
	
	\bibitem{LAN} "¿Qué es una red LAN? - Definición de LAN", Masadelante.com, 2019. [Online]. Available: https://www.masadelante.com/faqs/lan. [Accessed: 07- Aug- 2019].
	
	\bibitem{WAN} "Definición de WAN — Definicion.de", Definición.de, 2019. [Online]. Available: https://definicion.de/wan/. [Accessed: 07- Aug- 2019].
	
	\bibitem{BASE}"Base de datos", Es.wikipedia.org, 2019. [Online]. Available: https://es.wikipedia.org/wiki/Base\_de\_datos. [Accessed: 07- Aug- 2019].
	
	\bibitem{Framework}"¿Qué es un Framework y para que sirve? - Neo Wiki | NeoAttack", Neoattack, 2019. [Online]. Available: https://neoattack.com/neowiki/framework/. [Accessed: 07- Aug- 2019].
	
	\bibitem{IOT} "¿Qué es IoT (Internet Of Things)?", Deloitte Spain, 2019. [Online]. Available: https://www2.deloitte.com/es/es/pages/technology/articles/IoT-internet-of-things.html. [Accessed: 07- Aug- 2019].
	
	\bibitem{Protocolo}"Protocolo de comunicaciones", Es.wikipedia.org, 2019. [Online]. Available: https://es.wikipedia.org/wiki/Protocolo\_de\_comunicaciones[Accessed: 07- Aug- 2019].
	
	\bibitem{escalabilidad}"¿A qué se refieren con eso de escalabilidad?", aboutespanol, 2019. [Online]. Available: https://www.aboutespanol.com/que-es-escalabilidad-157635. [Accessed: 07- Aug- 2019].
	
	\bibitem{nube}"Computación en la nube", Es.wikipedia.org, 2019. [Online]. Available: https://es.wikipedia.org/wiki/Computaci\%C3\%B3n\_en\_la\_nube. [Accessed: 07- Aug- 2019].
	
	\bibitem{interface} "Definición de interfaz — Definicion.de", Definición.de, 2019. [Online]. Available: https://definicion.de/interfaz/. [Accessed: 07- Aug- 2019].
	
	\bibitem{API} "¿Qué es una API y para qué sirve?", abc, 2019. [Online]. Available: https://www.abc.es/tecnologia/consultorio/20150216/abci--201502132105.html. [Accessed: 07- Aug- 2019].
	
	\bibitem{MANGO2} "MANGO AUTOMATION", Infiniteautomation.squarespace.com, 2019. [Online]. Available: https://infiniteautomation.squarespace.com/s/Mango-Automation-Brochure-Spanish.pdf. [Accessed: 07- Aug- 2019].
	
	

\end{thebibliography}
\newpage